germanQuestionArray = [
  {
    question:
      "Vervollständigen Sie den Satz: “Von allen Seiten betrachtet – oder auch: Wie man es ...?",
    answers: [
      "startet und gibt Gas",
      "biegt ab und verfährt sich",
      "hält an und fragt Passanten",
      "dreht und wendet",
    ],
    correctAnswer: "dreht und wendet",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question:
      "Beschäftigt der fünfmalige Tour-de-France-Sieger Hinault entsprechende Hausangestellte, dann arbeiten bei ... ?",
    answers: [
      "Focks Tärrier",
      "Dallma Tiener",
      "Re Pinnscher",
      "Bernard Diener",
    ],
    correctAnswer: "Bernard Diener",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question:
      "Lässt man sich eine Beziehung mit einer Schönheitskönigin ein, hat man sozusagen …?",
    answers: [
      "ein Ungleich-Gewicht",
      "ein Über-Maß",
      "eine Schief-Lage",
      "ein Miss-Verhältnis",
    ],
    correctAnswer: "ein Miss-Verhältnis",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Was ist die Hauptstadt von Portugal?",
    answers: ["Madrid", "Valencia", "Barcelona", "Lissabon"],
    correctAnswer: "Lissabon",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wie heißt das größte Technologieunternehmen in Südkorea?",
    answers: [
      "LG Electronics",
      "Hyundai Motor Company",
      "Huawei",
      "Samsung Electronics",
    ],
    correctAnswer: "Samsung Electronics",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wie lange dauerte der 30-jährige Krieg?",
    answers: ["25 Jahre", "15 Jahre", "45 Jahre", "30 Jahre"],
    correctAnswer: "30 Jahre",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Welcher ist der „rote Planet“ unseres Sonnensystems?",
    answers: ["Venus", "Merkur", "Jupiter", "Mars"],
    correctAnswer: "Mars",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Welcher Planet unseres Sonnensystems ist der Sonne am nächsten?",
    answers: ["Venus", "Uranus", "Pluto", "Merkur"],
    correctAnswer: "Merkur",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Welches Land ist flächenmäßig das zweitgrößte der Erde?",
    answers: ["China", "Russland", "USA", "Kanada"],
    correctAnswer: "Russland",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wie viele Planeten hat unser Sonnensystem?",
    answers: ["7", "9", "10", "8"],
    correctAnswer: "8",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wie viele Planeten hat unser Sonnensystem?",
    answers: ["7", "9", "10", "8"],
    correctAnswer: "8",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wie heißt Pippi Langstrumpfs Affe?",
    answers: ["Herr Schuler", "Herr Peterson", "Herr Mayer", "Herr Nilsson"],
    correctAnswer: "Herr Nilsson",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wie viele Sekunden hat ein Tag?",
    answers: ["24", "32400", "6400", "86400"],
    correctAnswer: "86400",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wie nennt man einen jungen Hund?",
    answers: ["Fohlen", "Ferkel", "Kitz", "Welpe"],
    correctAnswer: "Welpe",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wer wählt den Bundespräsidenten?",
    answers: ["Bundeskanzler", "Bundesrat", "Bundestag", "Bundesversammlung"],
    correctAnswer: "Bundesversammlung",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wofür steht die Abkürzung KGaA?",
    answers: [
      "Kreditgesellschaft auf Aktien",
      "Kompetenzgesellschaft auf Aktien",
      "Kardinalgesellschaft auf Aktien",
      "Kommanditgesellschaft auf Aktien",
    ],
    correctAnswer: "Kommanditgesellschaft auf Aktien",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wer ist der derzeitige Bundestagspräsident? (2021)",
    answers: [
      "Thomas Oppermann",
      "Wolfgang Kubicki",
      "Petra Pau",
      "Wolfgang Schäuble",
    ],
    correctAnswer: "Wolfgang Schäuble",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Welcher Partei gehörte der 16. US-Präsident Abraham Lincoln an?",
    answers: [
      "Demokratische Partei",
      "Grüne Partei",
      "Parteilos",
      "Republikanische Partei",
    ],
    correctAnswer: "Republikanische Partei",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question:
      "Gegen welchen US-Präsident wurden erstmals mehr als ein Impeachment-Verfahren gestartet?",
    answers: [
      "Richard Nixon",
      "Dwight D. Eisenhower",
      "George H. W. Bush",
      "Donald Trump",
    ],
    correctAnswer: "Donald Trump",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Was ist H2O?",
    answers: ["Helium", "Wasserstoff", "Sauerstoff", "Wasser"],
    correctAnswer: "Wasser",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "In welchem Land wohnen die meisten Menschen?",
    answers: ["Kenia", "Russland", "USA", "China"],
    correctAnswer: "China",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Auf welchem Kontinent liegt die Wüste Sahara?",
    answers: ["Asien", "Europa", "Amerika", "Afrika"],
    correctAnswer: "Afrika",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question: "Wie heißt der höchste Berg der Welt?",
    answers: ["Alpen", "Zugspitze", "Annapurna", "Mount Everest"],
    correctAnswer: "Mount Everest",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 100,
  },
  {
    question:
      "Wenn du die Buchstaben im Wort Tatalink anders anordnest, erhältst du den Namen...",
    answers: ["eines Baumes", "eines Landes", "einer Stadt", "eines Ozeans"],
    correctAnswer: "Mount Everest",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 300,
  },
  {
    question: "Gesundheitsbewusste Strandurlauber sind auch beim …?",
    answers: [
      "Nünftig vernünftig",
      "Sichtig umsichtig",
      "Sam achtsam",
      "Sonnen besonnen",
    ],
    correctAnswer: "Sonnen besonnen",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 300,
  },
  {
    question: "Wer einen Kellner sucht, findet ihn buchstäblich im …?",
    answers: ["September", "November", "Dezember", "Oktober"],
    correctAnswer: "Oktober",
    category: "undefined",
    difficulty: "easy",
    moneyLevel: 500,
  },
  {
    question:
      "In welcher Sendung kamen unter anderem Jeanette Biedermann, Mark Forster und Lena Meyer-Landrut ins Tauschgeschäft?",
    answers: [
      "Sing meinen Song",
      "Koch mein Leibgericht",
      "Verführ meine Frau",
      "Bewohn mein Haus",
    ],
    correctAnswer: "Sing meinen Song",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 1000,
  },
  {
    question:
      "Was mancher selbst im nüchternen Zustand nicht hinbekommt: Korrekt schreibt sich der beliebte Cocktail …?",
    answers: ["Caipirinja", "Cajpirinha", "Caipirinha", "Caijpiriña"],
    correctAnswer: "Caipirinha",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 2000,
  },
  {
    question:
      "Wobei wird vor einem sogenannten Rebound-Effekt gewarnt, der nicht selten zu einer Abhängigkeit führt?",
    answers: ["Haarspray", "Nasenspray", "Deospray", "Pfefferspray"],
    correctAnswer: "Nasenspray",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Die Freiheitsstatue in New York war ein Geschenk von:",
    answers: ["Großbritannien", "Kanada", "Deutschland", "Frankreich"],
    correctAnswer: "Frankreich",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Wann ging der Erste Weltkrieg zu Ende?",
    answers: ["1914", "1944", "1948", "1918"],
    correctAnswer: "1918",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Wie stark ist die Erdachse zur Umlaufbahn (Ekliptik) geneigt?",
    answers: ["25°", "19.25°", "21.5°", "23.4°"],
    correctAnswer: "23.4°",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Wie viele Herzen besitzt ein Oktopus?",
    answers: ["zwei", "fünf", "vier", "drei"],
    correctAnswer: "drei",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question:
      "1930 erhielten Albert Einstein und ein Kollege das US-Patent 1781541. Wofür war es?",
    answers: ["Mikrowelle", "Tauchsieder", "Brotbackautomat", "Kühlschrank"],
    correctAnswer: "Kühlschrank",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question:
      "Wie viele Weihnachtsbäume werden in Deutschland pro Jahr verkauft?",
    answers: [
      "Etwa 45 Millionen",
      "Etwa 20 Millionen",
      "Etwa 55 Millionen",
      "Etwa 30 Millionen",
    ],
    correctAnswer: "Etwa 30 Millionen",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Wie viele Einkerbungen hat ein Golfball?",
    answers: ["512", "128", "256", "336"],
    correctAnswer: "336",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Wer war während des 2. Weltkriegs US-Präsident?",
    answers: [
      "John F. Kennedy",
      "Harry S. Truman",
      "Bill Clinton",
      "Roosevelt",
    ],
    correctAnswer: "Roosevelt",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Aus wie vielen Kräutern ist Jägermeister gemacht?",
    answers: ["54", "46", "36", "56"],
    correctAnswer: "56",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Wie viele Bandscheiben hat ein Mensch?",
    answers: ["22", "28", "27", "23"],
    correctAnswer: "23",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Woraus besteht ein Diamant?",
    answers: ["Helium", "Francium", "Wasserstoff", "Kohlenstoff"],
    correctAnswer: "Kohlenstoff",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Wie viele Stachel hat ein Igel ungefähr?",
    answers: ["2.500", "500", "1.000", "6.000"],
    correctAnswer: "6.000",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question:
      "Wo fand 1816 die erste Sitzung des ersten Deutschen Bundestages statt?",
    answers: ["Berlin", "Bonn", "München", "Frankfurt am Main"],
    correctAnswer: "Frankfurt am Main",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "J.R.R. Tolkien schrieb…",
    answers: [
      "Die unendliche Geschichte",
      "Hänsel und Gretel",
      "Alice im Wunderland",
      "Der Herr der Ringe",
    ],
    correctAnswer: "Der Herr der Ringe",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Wie heißt die Hauptstadt Lettlands?",
    answers: ["Rabat", "Riat", "Reykjavik", "Riga"],
    correctAnswer: "Riga",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Welches Land gehört nicht zu Afrika?",
    answers: ["Niger", "Kamerun", "Algerien", "Paraguay"],
    correctAnswer: "Paraguay",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question:
      "Wie heißt die Schicht der Atmosphäre, die der Erde am nächsten ist?",
    answers: ["Stratosphäre", "Mesosphäre", "Thermosphäre", "Troposphäre"],
    correctAnswer: "Troposphäre",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question:
      "Wie viel Liter Luft kann die Lunge eines Blauwals maximal mit einmal einatmen fassen?",
    answers: ["2.500 Liter", "1.200 Liter", "3.900 Liter", "3.000 Liter"],
    correctAnswer: "3.000 Liter",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Womit sind viele Schneidebretter ausgestattet?",
    answers: ["Wassergrube", "Bierfurche", "Weinkerbe", "Saftrille"],
    correctAnswer: "Saftrille",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question:
      "Welchem Motto hat sich der als Upcycling populär gewordene Trend verschrieben?",
    answers: [
      "klein, aber oho",
      "ohne Moos nix los",
      "wer rastet, der rostet",
      "aus Alt mach Neu",
    ],
    correctAnswer: "aus Alt mach Neu",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question:
      "In welchem Staat ist Queen Elisabeth II. nicht das Staatsoberhaupt?",
    answers: ["Jamaika", "Kanada", "Australien", "Costa Rica"],
    correctAnswer: "Costa Rica",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Wie lauten die ersten 7 Nachkommstellen von π?",
    answers: ["2,7182818", "3,0425925", "3,1515821", "3,1415926"],
    correctAnswer: "3,1415926",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Wann endete das Zeitalter der Antike?",
    answers: [
      "400 n. Christi",
      "700 n. Christi",
      "550 n. Christi",
      "600 n. Christi",
    ],
    correctAnswer: "600 n. Christi",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question: "Welches Instrument hat Tasten, Pedale und Saiten?",
    answers: ["Gitarre", "Violine", "Harfe", "Klavier"],
    correctAnswer: "Klavier",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 4000,
  },
  {
    question:
      "Die Darstellung welcher Figur wurde schon zweimal mit einem Schauspiel-Oscar prämiert?",
    answers: ["Dr. Hannibal Lecter", "Forrest Gump", "Joker", "Truman Capote"],
    correctAnswer: "Joker",
    category: "undefined",
    difficulty: "middle",
    moneyLevel: 8000,
  },
  {
    question:
      "Alfred Gislason ist seit Februar 2020 bereits der zweite Isländer im Amt des deutschen Männer-Nationaltrainers im …?",
    answers: ["Basketball", "Volleyball", "Handball", "Tennis"],
    correctAnswer: "Handball",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question:
      "Was ist die durchschnittliche Oberflächentemperatur auf der Venus?",
    answers: ["215 °C", "615 °C", "395 °C", "460 °C"],
    correctAnswer: "460 °C",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question:
      "Wie viel Prozent der Masse des Sonnensystems befindet sich in der Sonne auf 1 Prozent genau?",
    answers: ["96 %", "89 %", "85 %", "99 %"],
    correctAnswer: "99 %",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question:
      "Welches ist das einzige deutsche Bundesland, in dem keine kreisfreie Stadt existiert?",
    answers: ["Brandenburg", "Sachsen", "Bremen", "Saarland"],
    correctAnswer: "Saarland",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question: "Wer bekämpfte sich im Falklandkrieg?",
    answers: [
      "Deutschland und Frankreich",
      "Kanada und Irland",
      "Süd- und Nordkorea",
      "Argentinien und Großbritannien",
    ],
    correctAnswer: "Argentinien und Großbritannien",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question: "Welcher Schweizer bekam 1901 den ersten Friedensnobelpreis?",
    answers: ["Ernst Abbe", "Antonio Abetti", "Max Aub", "Henry Dunant"],
    correctAnswer: "Henry Dunant",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question: "Welche Farbe hat ein Regenbogen ganz außen (oben)?",
    answers: ["blau", "gelb", "grün", "rot"],
    correctAnswer: "rot",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question: "Wie lautet die Hauptstadt des US-Bundesstaates Alaska?",
    answers: ["Atlanta", "Denver", "Frankfort", "Juneau"],
    correctAnswer: "Juneau",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question: "Welche Ordnungszahl hat Kupfer im Periodensystem der Elemente?",
    answers: ["31", "30", "28", "29"],
    correctAnswer: "29",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question: "Wer war der zweite Bundeskanzler Deutschlands (BRD)?",
    answers: [
      "Helmut Schmidt",
      "Konrad Adenauer",
      "Gerhard Schröder",
      "Ludwig Erhard",
    ],
    correctAnswer: "Ludwig Erhard",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question: "Welcher Schauspieler verkörperte im Jahr 1965 James Bond?",
    answers: [
      "Timothy Dalton",
      "Roger Moore",
      "Pierce Brosnan",
      "Sean Connery",
    ],
    correctAnswer: "Sean Connery",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question:
      "Wie viele Jahre dauert es in etwa bis der Jupiter die Sonne umrundet hat?",
    answers: ["24 Jahre", "16 Jahre", "20 Jahre", "12 Jahre"],
    correctAnswer: "12 Jahre",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question: "Wie lauten die ersten 4 Nachkommastellen der Eulerschen Zahl e?",
    answers: ["2,8621", "2,5171", "3,1415", "2,7182"],
    correctAnswer: "2,7182",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question:
      "Wer hat einen Hammer und eine Feder auf den Mond fallen lassen, um zu demonstrieren, dass sie ohne Luft gleich schnell fallen?",
    answers: [
      "Buzz Lightyear",
      "Jack Matthew",
      "Neil Armstrong",
      "David R. Scott",
    ],
    correctAnswer: "David R. Scott",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question: "Wie weit ist Alpha Centauri ungefähr von der Sonne entfernt?",
    answers: [
      "3,105 Lichtjahre",
      "7,295 Lichtjahre",
      "10,203 Lichtjahre",
      "4,367 Lichtjahre",
    ],
    correctAnswer: "4,367 Lichtjahre",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 16_000,
  },
  {
    question: "Wo befinden sich einige der höchsten Alpengipfel?",
    answers: [
      "Monte-Rosa-Massiv",
      "Monte-Purpur-Höhenzug",
      "Monte-Lila-Gebirge",
      "Monte-Magenta-Kette",
    ],
    correctAnswer: "Monte-Rosa-Massiv",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 32_000,
  },
  {
    question:
      "Wo wurde der Schriftsteller geboren, der für den Roman „Herkunft“ 2019 mit dem Deutschen Buchpreis ausgezeichnet wurde?",
    answers: ["Rhodesien", "Jugoslawien", "Ceylon", "Tibet"],
    correctAnswer: "Jugoslawien",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 64_000,
  },
  {
    question: "Was war hierzulande bis in die 1950er noch gang und gäbe?",
    answers: [
      "Beamtinnenkommunion",
      "Krankenschwesterkollekte",
      "Lehrerinnenzöllibat",
      "Sekretärinnenbeichte",
    ],
    correctAnswer: "Lehrerinnenzöllibat",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 125_000,
  },
  {
    question:
      "Das naturgegebene Schicksal welcher Pflanzen sieht vor, dass die Blüte bei den meisten Arten unweigerlich zu ihrem Tod führt?",
    answers: ["Bambus", "Gingko", "Rhododendron", "Eukalyptus"],
    correctAnswer: "Bambus",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 500_000,
  },
  {
    question:
      "Wovon wird jährlich - gemessen am Gewicht - am meisten produziert?",
    answers: ["Stahl", "Zement", "Plastik", "Papier"],
    correctAnswer: "Zement",
    category: "undefined",
    difficulty: "hard",
    moneyLevel: 500_000,
  },
  {
    question:
      "Die klassisch genormte Europalette EPAL1 besteht aus 78 Nägeln, neun Klötzen und insgesamt wie vielen Brettern?",
    answers: ["neun", "zehn", "elf", "zwölf"],
    correctAnswer: "elf",
    category: "undefined",
    difficulty: "final",
    moneyLevel: 1_000_000,
  },
];
